%@Titre: Bordeaux -- 2004
\begin{myenumerate}
\item Construire le triangle $EFG$ tel que $EF=12$~cm, $EG=5$~cm et 
$FG=13$~cm.
\item Prouver que le triangle $EFG$ est rectangle en $E$.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{EFG}$. Le résultat sera arrondi au degré près.
\item Placer le point $B$ sur le segment $[EF]$ tel que $EB=7$~cm. Tracer la droite passant par $B$ et parallèle au côté $[FG]$. Elle coupe le côté $[EG]$ en $M$.
\item Calculer la valeur exacte de $BM$, puis en donner l'arrondi au mm près.
\end{myenumerate}